【168蚊1粒】City'super售獨立包裝貴價士多啤梨 環團批阿茂整餅

豪華食品包裝，正是垃圾根源！
本港超級市場City'super售賣的日本空運士多啤梨，因其獨立包裝兼一粒售價高達168元，價錢驚人，令人質疑過度包裝的問題。外媒《Time》亦就此報道。此外，本港亦有環保人士發起聯署，盼累積10萬人聯署，要求超市減少食品包裝。
《香港01》訪問環保團體，他們批評超市出售過度包裝的生果十分荒謬，建議消費者宜明智判斷應否購買有關產品。
有網民近日上載照片顯示，本地超級市場City'super出售獨立包裝貴價士多啤梨，引起不少人質疑過度包裝。（網絡圖片） 有網民近日上載照片顯示，本地超級市場City'super出售獨立包裝貴價士多啤梨，引起不少人質疑過度包裝。（網絡圖片）
近日，一張士多啤梨照片在facebook廣傳，就連外媒《Time》亦有報道。圖中一粒士多啤梨被裝在紙盒內，包裝豪華，一層粉紅色發泡膠網盛載着，旁有碎紙條作點綴，包裝成精美禮盒，上面貼上「日本空運到港」，標籤印有日本優質古都華士多啤梨禮盒，價值168元，包裝日期是2月4日，並有City'super的水印。
City'super：收到顧客意見 近年已逐步減少蔬果包裝
外媒及網民都對士多啤梨的售價及包裝感驚訝，批評其獨立包裝屬過度包裝。《香港01》聯絡City'super，發言人表示，士多啤梨禮盒是情人節限定產品，由日本直接進口。公司已留意到近日顧客對產品包裝有不同意見，會積極在食品品質、衛生及包裝需要採取平衡。

對於網民對超市過度包裝有意見，City'super解釋，近年已逐步減少預先包裝的水果及蔬菜產品，並將部份蔬果以散裝模式陳列及銷售。此外，會就較脆弱或易耗損的產品，採用合適的包裝方法保護及儲存食材，並積極研究其他包裝物料及方法，現時我們的店舖正採用可分解的透明膠袋和購物袋﹑以及由聚乳酸玉米澱粉及甘蔗纖維製成的食物盤及容器，盡力減少對環境的影響。

俾錢買個盒

妖！係濃情化不開o既豬紅。做咩呀？見到D同類o既血，有多少難過呀？哈哈哈！

應該要屌

成個海洋D垃圾都係包裝塑膠

日本原裝入口 city super 有咩錯 又有價有市
而且日本好多包裝都做到可回收 香港有冇能力回收?

又係環保撚
百貨應百客，
你應該屌客人而唔係屌商戶

食完識飛？

做生意包裝靚少少都要比人屌

人地都話情人節產品，包裝好d先吸引到港女叫條仔送

包得唔好爛撚左你賠？

獨立包裝都唔得

我覺得最主要問題係喺日本成個包裝都回收得，但黎到香港個包裝最後係去咗堆填區

d環保撚真係好on 9

環保撚永遠搵嘢嚟講
人地包裝喺日本可以完全回收，佢就會話應該首先減少製造過度包裝
到你減少咗包裝喇，佢就會話空運生果好多碳排放，要幫襯在地食材

講真
我寧願佢成千蚊有10粒好過逐粒逐粒咁拆散來買

人地點賣咁你撚事咩，買就買，唔賣就過住la

典型店主

環保撚
自己死左去咪最撚環保

見到果浸粉紅色發泡膠已經唔開胃

根本上個包裝就非常合適，一啲問題都冇

食埋去喎記得

俾錢買盒送粒士多啤梨咋嘛

其實係

屌你老母

貴在食完粒野
篤屎會有士多啤梨香味
你地識條春咩

你試下散賣同一千蚊一盒賣 邊款好賣
同人類講環保 起碼商業社會無可能

買櫝還珠

早兩日食過，真係好食喎

環保撚幾時去青樓抗議膠袋消耗過大

D 撚樣識閪分咩, 佢地眼入面得膠袋架咋

講真成百幾蚊粒，我當來貨成本50蚊啦，根本個包裝就唔過分。如果求其用個膠盒裝，爛左邊個賠？

環保撚拿拿聲死撚左佢咪撚消耗地球資源

支那廢氣日日毒害香港人

環豚 :

但係百幾蚊一啖就無咗唔覺得唔可惜嘅咩
個價錢好離地

你食下d 日本晴王青提就知點解d高級生果會有市場

生果真係唔貴唔好食
個個星期買成二千幾蚊生果
大多數係日本 美國 澳洲來
試過普通街市買個d生果
完全食唔落口

利申 老母退休前做日本生果買賣

唔係完全on9, 香港唔好好做回收，間接收緊人地d垃圾

飲杯酒幾百蚊咪又係得1shot，係睇好唔好食黎判斷值唔值既。

那有錢

呢班環保閪背後都唔知係咪大財團養嘅，所有環保嘢就向消費者開刀，你走去啲食品廠後門睇下每日佢哋浪費幾多食物，製造幾多垃圾膠袋膠紙？

係油麻地果欄買？

的確有啲環保組織都係為錢，不過香港回收做得差都係事實
回收完掉返落堆填區

得啦，知你有米啦
一個月食生果都成萬蚊
老豆係咪做日本地產買賣?

成日講咩香港人有文化，
真係一個天大笑話。
見唔到有必要用咁大個盒，
要求簡化包裝有咩問題？

環保人士唔理毒霧，
係佢地做得唔夠，
而唔係完全唔講環保。
成班大陸土豪咁Q樣。

佢成個盒都已經係紙做，可降解。定係你覺得用求其膠袋呀發泡膠呀去包裝反而會好啲？

D環團真係食屎 衣食住行咩都嘈博有 fund
無錢買就過主啦

客太多兼太散，點攻擊都冇用
攻擊商戶呢d明確目標先會有效果

情人節嗎, 99.9一碗那乍麵都有人幫襯啦

strawberry 咁撚易撞爛，好合理

喺日本包裝關香港人咩事

平時十幾粒一盒嗰啲都咁裝啦
唔通一粒一盒嗰隻品種特別易撞爛？

紙咪又係斬樹黎

佢又真係on99左d
環保都唔係第一次屌人，都仲夠膽入貨
定係駁宣傳

比支那人來打飛機

你地班港豬真係無品味
一粒咁賣不知幾咁好
日本人做嘅野都係世界第一
日本人啲屎好撚好味

呢樣真

citysuper洗撚博宣傳

如果唔包 爛左
成件野就唔賣得
到時就蝕
而定包靚仔去
無事而且又賣到
有咩問題？
商店唔包 啲生果爛左
你地買左之後咪又嘈
甚至買果震見到爛就要 揀 or 唔要
你見超市啲雞蛋就知
根本佢地就wfc 有理無理屌左先
反正買到既唔係自己

屌真係話你都廢事 依家啲造紙業你估仲係斬原始森林？已經係轉左種植好多年啦，紙都唔用得，你唔好食菜呀，都係種出黎架咋

一百蚊粒又點？農作物一定要平？好似香港咁搵唔到錢做唔住咪搞到焗食大陸野

Agger 人地視農業係一種科技

人地啲生果真係好食好撚多
建議真係買兩款黎對比下

有咩問題 真係好味講句都唔得？

agger

屌你老母你而家上網咪用緊發電廠既電 你係咪唔應該上網呀 係要搵野黎講,紙本身就可以重造

環保撚

agger 就算日本都係咁話
一方面應該回收得好d
另一方面源頭減廢 簡約包裝有乜問題

回收大曬咩 回收唔洗用資源？

你都痴根，士多啤梨易爛用紙盒包都唔撚得，咁你有咩高見呀？